律政司檢控人員公開信，轟鄭若驊檢控決定，主要考慮政治因素

7.28上環衝突中逾 40 人被控暴動等罪名。一批自稱代表律政司部分檢控人員利用律政司的信紙，向全港市民發公開信，痛斥律政司司長鄭若驊其身不正，處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，在沒有充份證據下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥鄭若驊只向特首林鄭月娥叩頭，是愧當律政司司長。

消息人士表示，今日至少有五位檢控官，包括高級檢控官同意發出該公開信。消息又批評，基本上鄭若驊一言堂、一面倒撐警，而因應近期反送中運動，鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然現在每周都有與警方開會。

該公開信的信頭為律政司刑事檢控科，並強調陳述「只代表部分檢控人員」，沒有署名，但以律政司信箋發出。公開信指出檢控最重要的兩項原則，是檢控前必須考慮是否有合理機會達致定罪，及檢控是否合乎公眾利益。公開信斥律政司司長鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然「似乎忘記以上原則」。

公開信批評鄭若驊「其身不正，又不是刑事法專才」，在處理牽涉大型公眾活動案件時，「主要考慮政治因素」，質疑她在沒有充份證據，沒有合理機會達致定罪，或不乎合公眾利益之下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥梁卓然曾被法庭裁定為不誠實證人，又指他被鄭若驊踐踏，不能做好把關工作。

這些檢控人員斥，鄭若驊及梁卓然在大是大非議題上，只會背誦範本對答以搪塞傳媒質詢，對內亦沒有安撫和穩定人心，「他們從來沒有真誠面向法律界和廣大香港市民。鄭只懂向特首叩頭，梁鄭他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜」。

公開信指721警黑勾結事件令所有人震驚和憤慨，香港法治面臨前所未有的衝擊，他們支持成立獨立委員會調查事件。他們認為需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑事檢控專員。

早前部分刑事檢控科律師向市民發公開信，指 7月21日元朗襲擊讓他們看到社會秩序崩潰，「部份執法者與暴徒狼狽為奸，我們無論如何中立都已經不能再保持沉默」，要求政府明確撤回修例，廣泛諮詢法律界和市民，並譴責任何一方使用暴力，又指理解廣大市民對政府充耳不聞感到憤怒，「我們都是香港人，我們都有參與遊行，我們同樣感到憤怒！」

光復香港 時代革命

推

想拎蚛蝈禁字list 大家請出招

唔好再呃自己 出面一切都係正常

推！

推呀

自推

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

時間無多，政府拖字訣，想我地自亂陣腳，行動規模必須升級

香港已經係極權獨裁統治

7.28上環衝突中逾 40 人被控暴動等罪名。一批自稱代表律政司部分檢控人員利用律政司的信紙，向全港市民發公開信，痛斥律政司司長鄭若驊其身不正，處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，在沒有充份證據下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥鄭若驊只向特首林鄭月娥叩頭，是愧當律政司司長。

即係無充份証據？
義士唔好灰心
可能好大機會打得甩
到時要告鳩鄭若嬅𨍭頭

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。